export default {
    first_and_last_name: 'Unesite svoje ime i prezime',
    last_name: 'Prezime',
    login: 'Prijava',
    welcome: 'Dobrodošli',
    choose_language: 'Promijeni jezik',
    start_quiz: 'Započni kviz',
    questions: [
        {
            question: "Koji je glavni sastojak za proizvodnju čokolade?",
            options: ["Kikiriki", "Kakao", "Kukuruz", "Vanilija"],
            answer: "Kakao",
        },
        {
            question: "Iz koje zemlje potječe stablo kakaovca?",
            options: ["Indija", "Kina", "Meksiko", "Grčka"],
            answer: "Meksiko",
        },
        {
            question: "Koja vrsta čokolade je najpopularnija u svijetu?",
            options: ["Bijela čokolada", "Tamna čokolada", "Mliječna čokolada", "Karamel čokolada"],
            answer: "Mliječna čokolada",
        },
        {
            question: "Koliko posto kakaa sadrži tipična mliječna čokolada?",
            options: ["5-10%", "20-30%", "40-50%", "70-80%"],
            answer: "20-30%",
        },
        {
            question: "Koja vrsta čokolade sadrži najviše antioksidansa?",
            options: ["Bijela čokolada", "Mliječna čokolada", "Tamna čokolada", "Karamel čokolada"],
            answer: "Tamna čokolada",
        },
        {
            question: "Koji kontinent proizvodi najviše kakaa?",
            options: ["Europa", "Afrika", "Azija", "Južna Amerika"],
            answer: "Afrika",
        },
        {
            question: "Koja zemlja troši najviše čokolade po glavi stanovnika?",
            options: ["Njemačka", "SAD", "Švicarska", "Japan"],
            answer: "Švicarska",
        },
        {
            question: "Koja vrsta čokolade je poznata po visokom udjelu mlijeka?",
            options: ["Tamna čokolada", "Mliječna čokolada", "Bijela čokolada", "Nougat čokolada"],
            answer: "Mliječna čokolada",
        },
        {
            question: "Koja vrsta čokolade tehnički ne sadrži kakao prah?",
            options: ["Tamna čokolada", "Bijela čokolada", "Mliječna čokolada", "Gorka čokolada"],
            answer: "Bijela čokolada",
        },
        {
            question: "Koji sastojak daje čokoladi gorak okus?",
            options: ["Mlijeko", "Kakao maslac", "Kakao prah", "Šećer"],
            answer: "Kakao prah",
        },
        {
            question: "Što daje čokoladi glatku i sjajnu površinu?",
            options: ["Šećer", "Temperiranje", "Više mlijeka", "Dodavanje vanilije"],
            answer: "Temperiranje",
        },
        {
            question: "Koji vitamin se nalazi u čokoladi?",
            options: ["Vitamin B6", "Vitamin C", "Vitamin E", "Vitamin D"],
            answer: "Vitamin E",
        },
        {
            question: "Kakao maslac je važan sastojak čokolade jer:",
            options: ["Dodaje gorčinu", "Stvara kremastu teksturu", "Smanjuje šećer", "Dodaje hrskavost"],
            answer: "Stvara kremastu teksturu",
        },
        {
            question: "Koja vrsta čokolade obično sadrži najmanje šećera?",
            options: ["Mliječna čokolada", "Tamna čokolada", "Bijela čokolada", "Čokolada s lješnjacima"],
            answer: "Tamna čokolada",
        },
        {
            question: "Koji je najveći postotak kakaa u tamnoj čokoladi?",
            options: ["50%", "70%", "85%", "100%"],
            answer: "100%",
        },
        {
            question: "Kofein se prirodno nalazi u:",
            options: ["Mliječnoj čokoladi", "Bijeloj čokoladi", "Tamnoj čokoladi", "Čokoladi s keksima"],
            answer: "Tamnoj čokoladi",
        },
        {
            question: "U kojoj zemlji se nalazi najpoznatiji muzej čokolade?",
            options: ["Švicarska", "Belgija", "Italija", "Francuska"],
            answer: "Belgija",
        },
        {
            question: "Koji okus se često dodaje kako bi čokolada bila slađa?",
            options: ["Sol", "Papar", "Vanilija", "Maslinovo ulje"],
            answer: "Vanilija",
        },
        {
            question: "Čokolada se topi na približno:",
            options: ["30°C", "34°C", "38°C", "42°C"],
            answer: "34°C",
        },
        {
            question: "Kako se zove proces kojim se uklanjaju gorke note iz kakaa?",
            options: ["Mljevenje", "Pečenje", "Pakiranje", "Temperiranje"],
            answer: "Pečenje",
        },
    ],
    next: 'Dalje',
    no_answer_warning: "Molimo prvo odaberite odgovor",
    finish: "Završi",
    quiz_result: "Rezultat kviza",
    congratulations: "Čestitamo",
    from: "od",
    correct_answers: "točnih odgovora",
    your_result: "Uzimajući u obzir vaše vrijeme, vaš rezultat je",
    confirm: "Potvrdi",
    cancel: "Otkaži",
    leaderboard: "Poredak",
    next_player: "Sljedeći igrač",
    correct: "Točno",
    incorrect_try_again: "Netočno, pokušaj ponovo"
}
